# 一些分布式的架构实例
### cookieAuth 
通过cookie进行分布式身份验证   
防止保存在cookie中的uid(身份信息)被人为篡改，在处理用户的某些请求之前先进行身份验证
- 各个节点保存一部分的数据, 用map将数据保存在内存中
- 使用一致性哈希算法保证数据在各个节点的均衡分布
- 使用一致性哈希算法定位资源位置
- 使用AES加密算法进行身份验证
- 节点之间使用http进行数据传输
---
### crawler
分布式爬虫